\chapter{Apprentissage automatique et aide à la décision}

\section*{Introduction}

Depuis plusieurs années, l'apprentissage automatique est de plus en plus exploré
en vue de résoudre des problèmes complexes pour lesquels les statistiques
étaient impuissante. L'objectif de l'apprentissage automatique (machine
learning) est de réaliser des modèles qui apprennent des exemples.
Le machine Learning est un ensemble de méthodes qui permettent aux ordinateurs
d'apprendre à partir des données qui leurs sont soumises. Historiquement,
cette théorie a pris son essor avec les travaux des mathématiciens Vapnik et
Chervonenkis dans les années 60. Avec le Machine Learning, le point de vue est
différent de celui de la statistique traditionnelle. Les algorithmes d'apprentissage
automatique permettent aux ordinateurs de s'entraîner sur les entrées de données et 
utilisent l'analyse statistique pour produire des valeurs qui se situent dans une 
plage spécifique.

\input{sources/chapter2_ml/voc.tex}

%\input{sources/chapter3_ml/etape.tex}

\input{sources/chapter2_ml/objectif.tex}

\input{sources/chapter2_ml/classifieurs.tex}

\input{sources/chapter2_ml/comparaison.tex}

\input{sources/chapter2_ml/arbrefinal.tex}

\section*{Conclusion}

Ce chapitre nous a permis de présenter le machine learning et quelques algorithmes 
de classifications. En outre, nous nous sommes attardés sur les arbres de décisions 
qui sont un type de classifieurs qui nous pensons sont adaptés au contexte de notre étude.
Maintenant, nous poursuivrons en  présentent la conformité dans le domaine bancaire.
