
\section{Vocabulaire du machine learning}

\subsection{Etiquettes}
Une étiquette est le résultat de la prédiction ; la variable y dans une régression 
linéaire simple. Il peut s'agir du cours à venir du blé, de l'espèce animale représentée 
sur une photo ou de toute autre chose. 
Dans l'analyse d'un dossier, les étiquettes sont le résultat de l'analyse d'un
dossier.

\subsection{Caractéristiques}
Une caractéristique est une variable d'entrée ; la variable x dans une régression linéaire 
simple. Un projet de Machine Learning simple peut utiliser une seule caractéristique, 
tandis qu'un projet plus sophistiqué en utilisera plusieurs, spécifiées sous la forme :
$$
x1, x2, \ldots{}, x3
$$
\subsection{Exemples}
Un exemple est une instance de donnée particulière, x. Les exemples se répartissent dans deux
catégories : les exemples étiquetés et les exemples non-étiquetés.

\subsection{Modèles}
Un modèle définit la relation entre les caractéristiques$X$ et l'étiquette.
Par exemple, un modèle de détection de spam peut associer étroitement certaines
caractéristiques à du \og spam \fg.

Les principales étapes de la durée de vie d'un modèle sont les suivants:
\subsubsection{L'apprentissage}
L'apprentissage consiste à entraîner le modèle. En d'autres termes, il s'agit de
présenter au modèle des exemples étiquettés et de lui permettre d'apprendre
progressivement les relations entre les caractéristiques et l'étiquette.

\subsubsection{L'inférence}

L'inférence consiste à appliquer le modèle entraîné à des exemples sans
étiquette. Il s'agit  d'utiliser le modèle entrainé pour faire des prédictions
efficace.

